維吾爾族女孩的真實故事：「爸爸說就算死也要死在那塊土地上」

「當時慢慢有聽到回去的人被抓或者消失的消息，所以爸爸快回去時我就把他的護照藏了起來，本來還打算撕破不讓他回去。但爸爸卻坐下來跟我說，奶奶現在腦淤血、半身癱瘓一個人在新疆，他必須回去。然後他又淡淡的說反正不習慣在國外生活，而且就是死都想死在那片土地上……」

....最後在電話中的問題，我提到「如果有一天政府要求你們回國，而家人又都還在國內的狀況下，你們會回去嗎？古麗蕾亞會後悔讓父親回國嗎？」買買提只說：「要回去也不是，不回去也不是，無解了吧這個。老實說這個問題你沒問之前，我們也天天都在煩哪。」

古麗蕾亞則意外地回答道：「爸爸說就是死都想死在那塊土地上，（所以）我不後悔讓爸爸回新疆。如果我是爸爸，我也會選擇回去吧。但現在的我知道，爸爸是不會讓我回去的。」

「我想說，維吾爾族連一個做人的權利都沒有，真的太想升自己民族的國旗、唱自己的國歌，你們（台灣）真的很幸福。」

「維吾爾族在前些年遊行時舉了個牌子，上面用漢字寫著我們的今天是你們的明天，我也想告訴世界，我們今天可能就是你們的明天。」

究竟維吾爾人前世做過咩事要比人咁逼害

冇做過都係罪

好快到香港人問呢個問題

維吾爾族都未必個個都係要求咩民主自由，只係想生活喺自己土地上都做唔到，唯一嘅選項就係死喺自己土地

住係支那隔離

打輸比滿洲人

因為某黨獨裁先搞成咁

聽過講法東突厥斯坦本來準噶爾人先係大多數，後來滿洲人殺晒佢地之後維吾爾人先坐大

好慘
仆街支那

弊燈話冇逼害 文化黎
傲狗表示認同